[校園，友誼]我的天使同學

其實係以耐以前寫
唔知有無巴打睇過
真係新手試下玩 如果有巴打真係睇緊真係留名比我知
我會好多謝你同我一定會回你

--------------

一樣的走廊，喧鬧的班房，成群的學生，一切一切的光景對於他來說是如此的熟悉，又有絲許的煩厭。
這種矛盾的心情充斥在他的身心各處，於是他也沒有打算去面對，反正對他來說，生活就是如此的樣子。
現在是，將來也必定如此。想到這裡，他就感到身心疲憊，身子就慢慢的軟下來，整個人倒臥在桌子上。 就這樣，時間慢慢流逝，黃昏也將漸到來。絲微的光絲滲到了他的眼簾內，不情願地打開了那雙瞇得像是線一般的眼睛。
而然，在眼光的餘光照到了那個漸漸步近的人。
他緩緩地接近桌子，也猶如平日一樣，到這個時候便會出現，輕輕踢踢他的桌子，找他閒聊個幾句。 於是今日也是如此。

「唷，彬哥，再不走的話就會像上次一樣，被鎖進學校裡了哦。」
「呃...都這個時間了阿...辛苦班長每次都來叫我..」

就這樣稱呼他們吧，彬哥和班長，他們兩人算不上是朋友，但也算得上是能搭個嘴的伙伴。

班長感覺到彬哥比平日還要更沒生氣，突然調皮一笑，像是想到什麼的。

「吶...彬哥，你每天都不離開，應該不是因為什麼家裡關係不好，或者是等著女孩子經過關心你吧？」

班長語畢，卻忍不住笑意，大聲地笑了出來。也許是彬哥睡糊塗了，他只是擺出一副無奈的樣子。

「沒..沒啦，只是因為...回家也沒有什麼事好幹，不如就順便小休一下，免得跟別人逼巴士。」

彬哥說得結結巴巴的，這又逗得班長再次大笑一番。

「嘩...彬哥，看來你也滿寂寞的呢，要不找個女朋友，怎樣？」

看來彬哥已經懶得理會他。

「呃..你今天特別累也是因為昨晚在洗手間顧著看女朋友吧！」
「才不是！」

彬哥終於抵抗不住，站起身來否認班長這些無謂的推測。
於是兩人就不斷說著一些有的沒的，分針也慢慢往後郁動，看來他們今天又得八時才回到家了。

也許，這些就是彬哥唯一感受到的生活吧。

這天，在熱鬧的市集裡發生了一件小插曲。一名婦人跑得氣急敗壞，正在追著那倆仿似永遠不會拉近距離的黑色電單車。
乘在上面的男人穿著一身全黑衣帽，電單車的後座掛著一個看起來非常奢侈的手袋。
男人跟電單車的車身仿佛融合了在一起，遠處看過去就像是一個黑影在奔跑。
男人微微抬起護目鏡，往後一看，發現婦人早已消失在視線範圍，他只是輕輕冷笑，重新向剛剛得到的「戰利品」看了一眼。

看起來像是一個專業強盜的他，經驗告訴他，在這裡加速的話，不會再有人發現他剛剛所做的一切。
於是，他便開始臥下身軀，準備加速。
男人回想起剛剛自己的完美計劃，能在電光火石之間搶去手袋，現在更加是全身而退，不禁沾沾自喜。

突然，好像有什麼不太對勁的事發生了。

男人臉上出現了恐懼的表情。

「混帳。」
「人渣。」
「所以說人類..沒救了。」

這樣的細語不斷在男人耳機徘徊。
他知道自己不是幻聽，很清楚聽到剛剛的話。
令男人恐懼的不是其內容，而是為什麼突然自己會聽到這樣的聲音，而且現在還是在駕駛中，極度專心的情況下，男人開始覺得有點害怕，反正婦人也不再可能追到自己了，倒不如先停下整頓一下心神。

但是電單車沒有停下的意慾，儘管男人不斷剎車，但是情況沒有任何改善。
漸漸電單車的行軌變得飄忽，男人帶著極度驚恐的表情，與電單車撞向路邊的石壆。

他身躺於血泊之中，左腳鮮血直流，看來是卡住了。
流露著痛苦神情的他，慢慢將視線投放到一邊染上鮮血的手袋上。

「噠。」
「噠。」
「噠。」

一聲又一聲的腳步聲，徊響在他的耳邊。
一個人。 慢慢有一個人進入了他的視線範圍。
男人用盡氣力，把頭抬起。眼前的，只是看起來毫無意樣的女孩子。
不對...她的身後..帶著一對翅膀。

「像你這樣骯髒的人，還倒不如都死光好了。」

少女慢慢轉過身去。

「算了。」

語畢，少女便從男人的視線範圍消失，再沒有出現。

隨後不久，警車和救護車的警報聲充斥著整個城市。

「你知道嗎？昨天有個小偷被抓了！」
「好像是因為...電單車失事吧，搶劫前還不檢查清楚，真夠笨...」
「本來在光天化日搶劫已經夠笨了吧！」

似乎因為昨天市集的事件，班房都傳出一陣又一陣的討論。
此時的彬哥罕見的把身子坐直，看似一臉專心地翻著一頁又一頁的雜誌。
雜誌看起來非常普通，只是一本隨處可購得的體育新聞雜誌。
但是平日懶散的彬哥竟然會因為閱讀什麼的而打起精神來，難免吸引到一些目光。
但彬哥像是沒有在意，繼續翻看他手上的雜誌。
當然，班長也是其中一個在意彬哥的人。

「咦，彬哥，在看些什麼呢，難道是裡面還放著另一本奇怪的書嗎？」

也猶如平日一樣，班長又再走到彬哥身旁，說著些有的沒的。
彬哥眼睛卻沒有離開雜誌，只是隨意說道：

「好像是吧...」
「真沒趣...」

班長感覺自己像是被敷衍一樣，轉身就走。

「對了，我下午有事要做，六時左右應該不在這邊，你照顧一下自己吧。」

像是叮囑一般的話語，對於其他人來說應該也算滿耐人尋味的吧。

「砰！」

隨著清脆的開門聲而來的，是這班的班主任，陳老師。
聽說他很嚴格，也非常不喜歡懶散的學生。
對於他來說，這樣的彬哥絕對被視為眼中釘。

「彬。」

果然，陳老師進來馬上喊出彬哥的名字，但彬哥卻不為所動，繼續把眼睛盯在雜誌上。
此時班上的氣氛已經從剛剛的嘈雜變得...一片寂靜。
眾人好像是期待著什麼事發生，又像是害怕著陳老師似的。
彬哥感受到異樣的目光後，終於把雜誌給合起來，緩緩地站到陳老師面前，輕輕點頭，轉身便打算離去的樣子。
兩人只是對望了兩秒，奇怪的是，陳老師卻沒有像眾人像想一般的一樣憤怒。
陳老師只是輕輕將目光移開，輕聲的道：

「彬，等下放學我會來找你。」

但他只是輕輕停下腳步。

「陳老師，你下課後得去帶領羽毛球校隊吧，改天吧...我先去一去洗手間。」

從彬哥的口氣中，只是感到一點的失望。
想必他們之間必定發生過些什麼。

「彬，到底你想要的是什麼？」

因為如此，在場的人都像都鬆了一口氣。
彬哥只是隨便的洗了一下臉，凝視著鏡子。
水珠隨著臉龐流下。

「彬，到底你想要的是什麼？」

他回想著剛才的問題。
對他來說，每天只是重覆著一樣的事，沒有任何一點的意思。
可笑的事，他沒有自己的興趣。

如此的他，到底活來幹什麼？
那他想要的，是底是什麼？
只到想裡，彬哥不禁笑了一聲，對自己的無病呻吟感到可笑。
反正這就是現實，只要沒幹出什麼大事，就只是跟別人一樣，但他連「夢想」也沒有。
不，也許他也曾經有過。

再次盯看鏡子裡的自己，是多麼的可笑，渺小。

少女的步姿非常優美，她哼著歌，輕快地演習著她的單人華爾滋。
她看起來心情像是非常高興，帶著滿臉笑容，來到這所極為宏偉的建築物前。
對比起其外觀，名字卻只是極為簡單地被刻在其門戶上，名為「神殿」。
內部的裝修也非常誇張，一張一式到尾的紅地毯，金碧輝煌的裝飾品，如果是第一次進到這裡來，必定囌得目瞪口呆吧。但這樣的情境對少女來說早已見怪不怪，也無損她的好心情。

「咦，婷兒，今天心情看起來很好阿？」

旁邊的女孩子問著，原來這少女名字叫作婷兒。
於是婷兒就禮貌地停下，答著：

「對阿，剛剛到人間幹了些好事呢，父親正叫我過去，期待著他給我些什麼獎勵！」

興奮的婷兒愈說愈激動，好像急不及待的樣子。

「都幹了些什麼好事呢？婷兒？」

搭嘴的，是一個身型巨大的男人。
他，應該就是婷兒口中所說的「父親」。
婷兒看到他尋找的父親大人竟然直接過來找她，對她來說根本就是件好事，連腳下功夫也免了。於是她便口若懸河地道：

「父親大人！剛剛我不就到人間嘛，想要完成你交付我的差事。完成後打算回來事，卻看到一個敗類偷別人的東西，於是我就把他給抓起來了！」

婷兒自豪滿滿地說，但男人臉上卻沒有浮現什麼開心的表情。

「那婷兒，你是用了什麼手段呢？」

婷兒突然臉色鐵青，像是有口難言似的。

「快說！」
「好啦...不就改動了一下他的車輛嘛，令他沒辦法剎車而已，這樣的人給他一點教訓也沒問題吧？」

「萬一他死了呢？」

男人憤怒地咆哮著，打斷了婷兒的話。
婷兒像是被嚇到了的樣子。
男人看到婷兒這副樣子，只是微微地嘆了氣，把身轉過另一邊去。

「本來我們就不應該干涉現世的事..若果因為我們而害死誰的話...那我們與魔鬼又有何別？」
「反正他又沒有死...」

婷兒小聲的說著，但只換來男人的瞪眼。

「你知道人與天使的最大分別嗎？」

婷兒回答著：

「不知道，我只知道人當中會有些害群之馬，我也只是想他們過得更好一點阿！」

男人只是輕聲地說：

「天使一天觀察過萬個人，但從不自己參與事情，事後孔明總是簡單的。但人卻不是這樣，人正正不是完美的，所以面對困難時才會煩惱，會做錯。那個男人就算沒有被你抓著，他自然也會被人類所定的法例所抓到，一生受到責備，他逃不了多久的。所以阿，相比起我們，當人辛苦多了。」
婷兒回答著：

「父親大人，這我可不同意。也許這次是我過份了，但世上總是會有這種人渣，我們的責任就是改善人們的生活，能活得自由，安全。」
「但是你從一開始就沒有說話想要幫助那個婦人。」

婷兒像是嚇著了似的。
原來男人一直清楚著事件的來龍去脈。

「結果你只是把憤怒發洩了，沒有改變到些什麼。」

只見婷兒慚愧地低下頭來，一言不發。
對於婷兒來說，得到父親的讚賞可能是她的動力源。
可是被責罵的她，卻只有永遠講不出口的不甘。
一直努力為父親工作，一直毫無微言的自己，因為這樣的事被父親否定，對她來說，可必是不可接受吧。
突然婷兒的腳下像是開了個洞似的，隨後內裡發出極為刺眼的光線。
她像是嚇到了般，但身體卻動彈不得。

「父親大人！這..！這你是要幹什麼？」

男人帶著些咽喉聲，說著：

「婷兒，作為一個天使，你已經為我做得很好了。但我更希望看到的，是你的成長，明白到天使的責任。」
「為什麼阿父親！我已經..我已經盡力了！你為什麼還要這樣對我..我只是想得到你的關注而已阿...！」
「不，婷兒。你想要的不是我的讚賞和關注，只是我的苛護而已。一個無法獨當一面的天使，又怎能為人帶來幸福呢。」

只見婷兒聲淚驅下，把拳頭緊緊握著。

「那...那我該怎麼辦呢？」
「找到，你真正想要的東西。」
「我將會送到你人界。而你的任務就是把你口中的壞人解決。」
「但..但我應該怎樣做？」
「把這些絕望的人，從所有的開始之前救出來，這樣的話，你也能明白到自己那缺乏的東西了吧。」

光線愈來愈光烈，婷兒的模樣也變得更為模糊。

「我不明白阿！父親大人！」
「你到達後，將會有一個新的身份，而每個人的記憶都會被作出調整，他們會被設定為認識你的。當你明白到一切的時候，我會把你接回來。」
「我不要阿！父親！」

婷兒用盡力氣吼叫著，但男人沒有看過他半眼。

想到這裡，婷兒思考著。
自己哭的原因，是因為被父親責罵，還是因為自己，要從這個任意讓自己胡鬧的溫室中離開呢？
改變人們？我真的能做到嗎？
我想要的東西...是什麼呢？
這樣的問題一直徘徊在婷兒的腦海。
剎那間，光線消失了。
婷兒也隨著光線的消失，化成一點又一點的微塵。
留下的只有那個站著的男人。

寂靜的晚上，靜得只能夠聽到時鐘的滴答聲。
回神過來，彬哥發現班房裡只餘下自己一個。
看來他又忘神了，就從那個時候一直睡到現在。

「幹！我忘記班長今天有事要做，不會來叫醒我了...」

彬哥噢惱著自己的大意，但是現在他睡夠了，肚子卻一直扁著，離早上還有整整十個小時。但一想到就算離開課堂，學校大門還是被牢牢的鎖著，他又無力地倒臥在桌子上。

「我...到底在幹嘛。」

人總是這樣，明知道事情的後果，明明不希望一切由這種結局收場，但偏偏到了一切完結時才來後悔。
彬哥隨意伸手摸摸抽屜，找著有什麼能幫忙的。
咦，他好像摸到了什麼，一個像是方型盒子的東西。

「難不成是班長留了巧克力給我吃嗎？」

彬哥立即打開手機的手電筒，誰料只是一份普通的便利紙。
上面還寫著「小彬彬記得自己照顧自己喔！班長」
還帶一個伸出舌頭的調皮表情。
只見彬哥沒有感到高興之餘，還馬上把其捏成一張廢紙，隨手就把它給扔了。

抽屜裡餘下那本，普通的體育雜誌。
對於別人來說，也許就是那種永遠在便利店都會找到的普通書刊。
但對於彬哥來說，這一期的雜誌卻令到他百感交集。
封面的內客是，天才羽手球手獲學界冠軍。
還印有他高興捧起獎杯的照片。
彬哥緩緩取出自己的銀包，看著那張很久很久以前放進去的照片。
照片裡，在彬哥旁邊的，就是那個天才羽毛球手。
四年前，彬哥因為受傷而放棄了打羽毛球。
現在無力握起球拍的手，只能抖擻地捏著照片，回想著當初喜歡打球的自己。

「有時我會想想，自己不打球後能幹些什麼。想著想著就變成這副德性了。邊想著要改變，卻邊變成這樣子了呢。最後就只會一天到晚睡覺，像是個廢人般。若果我連這個溫室也失去了的話...」

這樣的東西在彬哥腦海的某個地方不段浮現著。
不願去想困難的事，不願去面對難關，正正就是在溫室的人吧。
想必「溫室」就是指給予你責任的「學校」。
想著想著，自己也將要離開這個地方，失落的感情難以掩蓋。
那個名為結束的哀傷，令一向對所有事冷感的彬哥也有些許動容。
這時彬哥突然回想起陳奕迅唱的粵語殘片，好像沒有什麼關連的兩件事突然被串聯在一起。

「想想那舊時日子 像褪色午夜殘片 任何情節 今天多一種意義」

如此的旋律被輕輕哼出，在空無一人的課堂裡顯得格外響亮。
彬哥也奇怪地笑了。

「若果我也能...像班長一樣為別人做些什麼就好了。」

很快彬哥就重新整理自己的思路，不再想些什麼奇奇怪怪的東西。

「咦？」

一些雜亂的腳步聲不斷在門外徊響，感覺好像愈來愈遠的樣子。
突然，課堂的門被急燥地打開了。
這所學校因為已經十分殘舊，課室的也還沒有被裝上鎖頭，因此其實是可以自由進出的。

「什麼嘛，班長果然不會扔下我一個人的。」

感到心頭大石放下的彬哥像是條懶蟲一樣放鬆地癱在椅子上，閉上雙眼休養一下精神。

「噠。」
「噠。」
「噠。」

「班長你來救我了嗎！太感動了...」

彬哥滿臉高興地，想著晚上回家得要好好帶著感激班長的心情入睡。

「你，這種時間在這裡幹什麼？」

這把聲音...是誰？
彬哥驚訝地張開雙眼，把手電筒照到那個人身上。

「幹嘛？好刺眼！」

眼前的，是一個黑髮的少女。

看起來很像在哪看過，但對她的印象像是空白一般...

「我認識她...」
「你到達後，將會有一個新的身份，而每個人的記憶都會被作出調整，他們會被設定為認識你的。當你明白到一切的時候，我會把你接回來。」

少女回想起男人對她說的最後一句話。
彬哥只是擠出了一句話。

「你是...婷兒嗎？」

留名

巴打加油

尷尬的氣氛充斥在他們倆之間。
對婷兒來說嘛，眼前的這個人壓根她就不知道是誰。
對於彬哥來說，他只是感覺認識這個人而已，這種奇怪的感覺卻令他更加混亂。
於是兩人就一直在那個角落對視了大約五秒。
若果班長在的話大概又笑得半死了吧。

「欸..這是什麼情況？」
「我還想問你耶！你這種時間在這裡到底在幹什麼啦？」

婷兒沒有加以思索，便直接向彬哥作出反擊。
雖然她的語氣很強硬，但她內心卻被恐懼和不安所佔據了。
不知道何時才能回去，更重要的是，她現在只是個普通人，完全沒有搞清楚現況的情況下，令到她更加不知所措。
這一切一切都反映在她身體的顫抖上。
當然，彬哥也察覺了她一直很生硬的動作，以及那雙，充滿血絲的眼睛，明顯就像是剛剛才哭過來的樣子。
話說起來，這也應該是彬哥第一次與這個女孩子對話吧，想到這裡，這種不協調感就愈來愈明顯。可能是彬哥心思比較細密，總是把心神放在這裡無關痛癢的細節上，但他知道，現在應該就先安撫一下眼前這個女孩子。
於是他就股起勇氣，直言：

「那個...你沒事吧。」
「我好得很！」
「但你聽聽你的聲音...都這麼沙啞了，聲音也抖個不停呢...」
「...這是被你的手電筒弄成這樣子的啦！趕快離開這裡吧。」
「真是的..」

經過這樣普通的對話後，婷兒好像也慢慢冷靜下來了。
但她依然一頭霧水，把絕望的人從一開始前便拯救出來？那到底要幹到什麼時候呢..？那個人又到底會是誰？

「若不會是..這個男孩子吧？若果這樣就糟了...剛剛還讓這個男孩子看到我的醜態，現在要確立一個高低關係實在太過困難了...」

這樣的想法慢慢浮現在婷兒的腦海，此時彬哥又見到婷兒坐在一邊喃喃自語。彬哥只輕聲嘆氣，看來這晚得與這個...奇怪的女孩子渡過了。
一個普通的夜上，對他們來說卻是長得很。
而且是前所未有的長，因為要跟一個基本上是完全不認識的人渡過，不協調感充斥在他們之間。
而少女只是把頭扭到一邊去。
彬哥偷偷地看了看這個女孩子。又大又圓的眼睛，高挺的鼻樑，微薄的嘴唇，加上一頭烏黑的長髮，看起來絕對可以稱之為一個美女。
但現在她只是板起臉孔，像是苦惱著什麼似的。
彬哥想了又想，終於決定鼓起勇氣向她搭搭話。
不就那個嘛，反正那個女孩子一直在那邊也沒什麼事情幹，找點東西談吧。
事實上，只是彬哥對她生了點興趣，找些原因行動而已。

「那個...你這個時間在這裡幹什麼呢...」

換來的，只是一片寂靜。
彬哥也只是投以苦笑當作是給自己的回應，真可憐呢，這個男人。
突然少女瞪大眼睛，像是想到了什麼似的。
她想起了，她父親所說的話。

「把這些絕望的人，從所有的開始之前救出來，這樣的話，你也能明白到自己那缺乏的東西了吧。」

眼前的這個男孩...是她需要拯救的對像嗎？
反正對她來說，只要完成任務就能離開這個鬼地方，不止是這個課室，是指整個世界。
於是她也不加思索地開口問著：

「喂，你最近有什麼煩惱嗎？」

彬哥像是摸不著頭腦般。

「你突然間是怎麼了...」
「別問了！快說，你有什麼事令你很困擾的嗎？」

各種揮動羽毛球拍的畫面穿插在彬哥的腦海中，但對於彬哥來說，要跟一個不認識的女孩說這些有的沒的，好像也不是那麼的合適。
結果他微微瞇起兩眼，邊抓著頭邊說：

「沒有啦...像我這樣人會有麼什麼煩惱..哈哈。」
「是嗎？為什麼你要說謊呢？」

彬哥被這突如其來的話給嚇到，立馬張開雙眼。
眼前的，是那塊接近完美的臉孔。
不禁令彬哥後退兩步。

「嘛，只是覺得你把自己不開心的地方給收起來很奇怪啦。」
「為什麼你會這樣覺得？」
「只是天使的直覺。」
「什麼東西...」

彬哥覺得眼前這個人實在有點奇怪，不禁把她與腦中的班長的形像給重疊了起來。
說起來，也許只有他們會跟我講這麼多話吧。

「總之啦，如果一天，你有什麼不高興很痛苦的話，來跟我說吧！」

皎潔的月光從窗外射了進來，像是一條無形的分割線，把兩人的位置給分割開。
兩人的視線也漸漸的對接上。
彬哥像是個啞巴般，也不懂擠出半句話。
於是他就把視線給別過去，緩緩地抬起頭，凝視著秒針的郁動。

「還有五個小時才天亮阿...」

對，他只是懊惱著這樣的東西。